仆街01用2016年討論區既post,黎為近日法庭偷拍事件洗白

【庭上拍照】電視法庭劇令法院成旅遊熱點 內地網民教攻略並留影

近日法庭接連發生庭上拍照事件，且不少都是內地旅客，或操普通話人士。事實上，法庭除了是審訊的地方，亦有不少學生獲安排法庭參觀，近年更開始成為內地旅客的特色旅遊點，並發現有內地網民，來港「自由行」也特別加插到法院「朝聖」，更有內地網民直言為要看真實版《壹號皇庭》，特別到高院遊歷一番，更放法庭內拍攝的照片上網，惟極有可能已觸犯本港法例。

庭內不時現「自由行」旅客
法庭接連發生庭上拍攝事件，事實上，近年亦確多了「自由行」的內地旅客到法庭參觀，私下拍照也時有發生，若被保安員發現，多會叫他們即時刪除，大部份旅客亦多會合作，但仍有不少「漏網之魚」，有些更在網上放上「到此一遊」的照片

內地網友圖文並茂教遊法庭攻略
最近因庭內拍照事件頻生，網上發現有一篇，名為：「香港高等法院旁聽是一種怎樣的體驗」的文章，內附一篇「我のHK法院旁聽記」，亦被發現，文中貼出了3張在高院範圍內拍攝的照片，包括一張在法院內拍得，有穿上警員制服男子等候作證的照片，另有一張更是在庭內開庭前拍攝，照片中亦隱約見到審理該案的律師。

該網民亦直言，他因為看過無綫的法庭電視劇，來港旅行時，特地到來「朝聖」，惟到真實法庭，才知原來並無電視劇的激辯場面，又以英語審理，更談及不少法律條文時，令這名「朝聖者」都不禁悶出鳥來，睡着了。

屌你老母，壹號皇庭幾多年前播

哩個post係2016年發生，根本解釋唔到點解兩年都冇偷拍案件，近日連續咁多單，仲寄埋俾法庭

仆街01想spin到成件事係有人貪玩而唔係支共做野

篇報導仲9唔搭八貼成堆法庭劇照黎誤導人

壹號皇庭好似早幾個月 重播

林榮基出嚟踢爆就話佢有桃色糾紛
呢啲咪係中立嘅香港01囉

好
但套野成廿年拍咗第四五套
中間都冇忽然幾單偷拍事件
仲要send俾法庭

擺明係是撚但Google search 到個post啱用
就用黎spin
你睇紅字嗰句，就咁睇啲人會以為嗰post係近期發生既